話唔投范國威既人, 入黎睇下可唔可以改變你想法

黃毓民於立法會提出全民制憲動議, 建制派議員全部否決, 泛民議員全部棄權或不投, 唯獨范國威一人投贊成票

食兩家茶禮姐

割席已經係死罪

Agger

參選超區更加係罪加一等

sor, 唔可以

咁其他議案呢

2016年事件
辦大陸年貨團被轟雙重標準
范國威連同新民主同盟黨友西貢區議員鍾錦麟，擬於2016年1月底聯合舉辦「中山辦年貨一天團」，收費363元，包括巴士直達中山，參觀臘腸廠及前往特產市場掃貨，結果遭到外界批評，指范早前強烈批評大陸旅客來港購物，影響本地居民生活，但另一邊廂，卻鼓勵港人北上大陸購物，明顯有雙重標準。

翻查紀錄，范國威曾以拖篋行動到尖沙嘴諷刺大陸旅客來港，要求為自由行旅客人數設上限，並且要求取消「一簽多行」政策。而早在 2013 年 2月，范在接受媒體訪問時，曾表示關注水貨客利用一日團來港掃貨，擔心一日團數量太多的話，會抬高部分貨品價格，直接影響本地居民生活。又指除了旅遊區，水貨客已攻佔平民商場，反映情況嚴重，要求政府考慮介入干預，又建議當局於邊境加強人手抽驗，避免有人乘機走水貨。

儘管范國威及其黨友經常聲稱自己著力抗衡「大陸化」，但卻又模仿民建聯及工聯會等建制政黨在社區推廣「大陸年貨團」，明顯是雙重標準。民建聯的陳雲生就批評范國威一邊抗議大陸人來港消費，一邊辦團北上購物，是「強盜邏輯」、「無恥」。有網民亦批評范國威經常以「本土派」自居，卻鼓勵港人返大陸買臘腸，叫港人食毒臘腸，「又一個偽本土露底了。。」[18]

而據《明報》報道，范國威辯稱兩者沒有矛盾，因為自己抗衡的是香港在政治和經濟上的「大陸化」，與是否進入大陸境內是兩回事。有支持他的網民留言：「原來返大陸=『無恥』，多謝民建聯嘅高見!」、「建制派不是常常說要中港和諧...他帶港人北上消費...不是一個蠻好的和諧共處方法嗎...」。[19]

偽本土錯割光復席，愚蠢范國威應反省
BY 老駱 • 3 年 AGO • 本地
中共正式宣佈取消一簽多行，改以一周一行處理自由行旅客簽證申請。

政客們理應紛紛而出搶奪光環，大叫「成功爭取」，撈取政治本錢。但一眾泛民左膠這次卻統統噤聲。

無他，因為你我心知肚明，中共取消一簽多行，全因光復行動愈演愈烈，引起回響。在中共的穩維策略來說，反水貨行動並不直接威脅其政權(即左膠很愛說的所謂沒有對準政權)，通常反而會讓步，中共政府遂被逼正視自由行帶來之惡果，採取措施，將不穩定因素抹殺於萌芽狀態之中。

然而今日之前，光復行動被泛民左膠日夜嘲諷為「無用」，更甚是自稱「本土」的范國威都公開譴責並與抗爭者割席。但現在有沒有用，明眼人皆見。勇武抗爭一針見血，他們只能採取駝鳥政策，跟中共對六四一樣，避而不談，只望這段新聞快快過去，讓自己不需再丟人現眼。

左膠泛民尚可選擇性失明，因為他們的票源並不來自本土派市民。但范國威自稱「溫和本土」，2012年當選就開始叫「取消一簽多行」，口號叫足幾年，這政策最後卻不是被他力竭聲嘶的口號，或無聊的拖喼行為表演拉倒，而是由實實在在，於街頭跟黑警直接對抗的義士所拖垮。

月領十多萬高薪，坐在冷氣房的范國威，你情何以堪？

尊貴議員，要上前線吃胡椒，是難為；但范國威竟向一手抬他進立法會的選民割席，本來可以袖手旁觀，不勞而獲取今次的政治資本，他竟白白放棄，其政治智慧之低，應驗了當初劉慧卿對他的評語「要不是民主黨爭取多五席直選議席，范國威之流那能進立法會？」

若果范國威2016年還想留下來，他應該開始想想如何「轉軑」重新擁抱他的選民了。

除了泛民不爭光，連建制派也不敢領這個「功」。

林健鋒估計，受「一周一行」影響，約三成店鋪會因而結業，2至3千人被裁減。

到底是什麼店鋪會結業呢？不用多說，正是藥房、金鋪、鐘錶行；什麼人會失業？就是那些水貨客。

林健鋒言辭上想恫嚇香港人，但水貨活動本身就是游走在法律邊緣的經濟活動，他的說法就好像說禁毒會令不少「大檔」執笠，不少拆家會痛失生計一樣荒謬。

少了藥房、拖喼客，香港人會有什麼實質損失？但可以奪回真正屬於香港人的香港，這已是無價。

接連有團體於本港多區發起反水貨客示威活動，有示威者向老弱婦孺作出欺凌行為及謾罵無辜市民。

身兼「香港本土」發起人的新民主同盟立法會議員范國威認為，「以暴易暴」形式或「誤中副車」的行為或會出現反效果，亦會令相關示威行動失去焦點。

范國威出席一個電台節目後表示，雖然遊行團體倡議的目標，包括檢討自由行政策及取消一簽多行等是正確，亦較其他建制派就自由行政策提出的建議更有效，但遊行所採取的方式及手段令行動引起民情反彈，亦將討論焦點轉移。他希望參與「光復行動」人士在付出代價時，應審慎行事。

另外，對於網上有人號召星期日趁禮賓府開放日到場示威，范國威說，香港有表達及言論自由，認為在不會再出現失焦或肢體衝突情況的前提下，不應就相關示威而設限，但仍希望示威人士以和平方式表達意見